狠批「黃色經濟圈」後 邱騰華民望創新低 楊潤雄民望包尾

香港民意研究所今日次發表特首和問責官員最新評分，6名問責局長民望淨值創上任來新低；近日被批評向教師施壓的教育局局長楊潤雄，民望淨值（支持率減反對率）為 -55%，較上次調查跌 5 個百分點，為所有局長中最低，同時搶去保安局局長李家超的「包尾」位置。上月底批評「黃色經濟」商務及經濟發展局局長邱騰華，民望淨值比上月下跌9個百分點，同時創其上任以來新低。

13局長民望淨值全負數 楊潤雄民望最低
民調隨機訪問了1011名香港市民，民調於1月3日至8日，以隨機抽樣電話訪問方式進行調查發現，特首林鄭月娥的評分為21.5分，民望淨值為-66%，數字與上月分別不大。

另外，政務司司長張建宗、財務司司長陳茂波和律政司長鄭若驊的評分分別為25.3、27.6和14.5，同樣與上月變化不大，其中張建宗的評分和民望淨值有輕微下跌，創上任以來新低。律政司長鄭若驊的最新評分為14.5分，為所有司長中最低。

局長方面，13位局長的民望淨值全部錄得負值，對比一個月前，有9人的支持率下跌。當中6名局長，包括商務及經濟發展局局長邱騰華、勞工及福利局局長羅致光、創新及科技局局長楊偉雄、食物及衛生局局長陳肇始、公務員事務局局長羅智光和教育局局長楊潤雄的民望淨值均創上任以來新低民望淨值變化超過抽樣誤差，楊潤雄的民望淨值為-55%，為所有局長中最低。其中邱騰華的民望淨值變化超過抽樣誤差，比上月下跌9百分點。

邱騰華曾公開批評「黃色經濟圈」
邱騰華早前曾多次公開批評「黃色經濟圈」現象，包括曾在上月 facebook 直播回應，指世上沒有任何經濟體會這樣「畫地為牢」，推行黃色經濟圈的人會成為最大的受害者。後來他接受無綫新聞訪問時表示，當社會面對困難，以「黃色經濟圈」的方式去自我劃分，只會令社會更難以復和。

香港民意研究所前身為香港大學民意研究計劃，由學者鍾庭耀牽頭成立和擔任總監，自去年7月起平均每個月會發表特首和問責官員評分，上次民調的調查日期為2019年11月28日至12月3日。

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

基本啦

證明上一代人嘅價值觀入面完全冇尊嚴可言，有錢就乜都得

亦都解釋左點解香港有咁多口腔期/收成期嘅廢老係度

我指藍絲廢老Only

1.12 愛丁堡✅不反
1.19 遮打道
1.22 荔枝角收押所

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品